<licencias><Tipo licencia="Licencias de conducir tipo A (motocicletas)"><Subtipo licencia="Licencia A1"><Requisitos>Ser mayor de 16 años. Si se es menor de edad, tener la autorización escrita de alguno de los padres o del representante legal, así como una póliza de seguro que cubra muerte, lesiones, accidente y daños a terceros (este seguro debe estar vigente hasta que se cumplan los 18 años).</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación del aspirante.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Realizar examen teórico y examen práctico para licencia de conducir.</Requisitos><Comentarios>Para bicimotos y motocicletas con cilindrada de hasta 125 cc. En caso de tener motores eléctricos o híbridos, la potencia máxima no podrá superar los 11 kilovatios. Asimismo, permite conducir triciclos y cuadraciclos con cilindraje menor a los 250 cc.</Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia A2"><Requisitos>Ser mayor de 18 años.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Hacer examen teórico y examen práctico para licencia de conducir.</Requisitos><Comentarios>Para bicimotos y motocicletas con cilindrada de hasta 500 cc. Si son de motores eléctricos o híbridos, la potencia máxima no podrá superar los 35 kilovatios.</Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia A3"><Requisitos>Ser mayor de 18 años.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación original del aspirante.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia de conducir clase A3.</Requisitos><Requisitos>Hacer examen teórico y examen práctico para licencia de conducir A3.</Requisitos><Comentarios>Para bicimotos y motocicletas sin límite de cilindrada o potencia. Es decir, los conductores con esta licencia podrán conducir todos los vehículos autorizados para las licencias clase A.</Comentarios></Subtipo></Tipo><Tipo licencia="Licencias de conducir tipo B (automóviles y camiones)"><Suntipo licencia="Licencia B1"><Requisitos>Ser mayor de 18 años.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico de clase digital para licencia B1.</Requisitos><Requisitos>Hacer examen teórico y examen práctico para licencia de conducir.</Requisitos><Requisitos>Es la más solicitada de todas, pues es la que permite conducir automóviles livianos, de hasta 4.000 kg de peso bruto o peso máximo autorizado. </Requisitos><Requisitos>Estos vehículos podrán ser conducidos con un remolque liviano, siempre y cuando el vehículo, el remolque y la carga en conjunto no excedan los 4.000 kg de peso bruto y no estén regulados dentro de otros tipos de licencia.</Requisitos><Requisitos>La licencia B1 también permite conducir unidades de transporte tipo UTV (cuadraciclos techados de carga). Asimismo, autoriza a conducir, en carreteras no primarias, triciclos y cuadraciclos con cilindraje menor a 550 cc. </Requisitos><Requisitos>Importante: aunque en legislaciones anteriores se permitía, con la licencia B1 ya no se puede manejar ningún tipo de motocicleta.</Requisitos></Suntipo><Subtipo licencia="Licencia B2 (camión pequeño)"><Requisitos>Ser mayor de 20 años.</Requisitos><Requisitos>Disponer de una licencia B o C con al menos dos años de expedida.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia B".</Requisitos><Requisitos>Hacer examen práctico con un vehículo con el peso adecuado.</Requisitos><Comentarios>Para vehículos de hasta 8.000 kg de peso bruto o PMA. Estos vehículos podrán ser conducidos con un remolque, siempre y cuando el vehículo, el remolque y la carga en conjunto no excedan los 8.000 kg de peso bruto.</Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia B3 (camión pesado)"><Requisitos>Ser mayor de 22 años.</Requisitos><Requisitos>Contar con licencia B o C con al menos tres años de expedida.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación original.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico de tipo digital para licencia B3.</Requisitos><Requisitos>Rendir el examen práctico para esta licencia con un vehículo que tenga el peso adecuado.</Requisitos><Comentarios>Para vehículos de todo peso, excepto para vehículos pesados articulados.</Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia B4 (camión articulado)"><Requisitos>Ser mayor de 22 años.</Requisitos><Requisitos>Contar con licencia B o C con al menos tres años de expedida.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Hacer examen práctico especial con el camión completo (cabezal y remolque).</Requisitos><Comentarios>Para vehículos de todo peso, incluyendo vehículos pesados articulados.</Comentarios></Subtipo></Tipo><Tipo licencia="Licencias de conducción tipo C (autobús y taxi)"><Subtipo licencia="Licencia C1 (taxi)"><Requisitos>Ser mayor de 18 años.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico de tipo digital para licencia C1.</Requisitos><Requisitos>Tener licencia tipo B con al menos tres años de expedida.</Requisitos><Requisitos>Llevar el curso de educación vial para transporte público en la DGEV.</Requisitos><Comentarios>Permite conducir vehículos en modalidad taxi.</Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia C2 (autobús)"><Requisitos>Ser mayor de 18 años.</Requisitos><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Tener licencia tipo B o C1 con al menos tres años de expedida.</Requisitos><Requisitos>Hacer el examen práctico en un vehículo apropiado (buseta o bus).</Requisitos><Requisitos>Llevar el curso de educación vial para transporte público en la DGEV.</Requisitos><Requisitos>Los choferes que vayan a trabajar en transporte de estudiantes menores de edad, deben presentar un certificado de delincuencia, pues no pueden tener historial de delitos contra menores ni de conducción temeraria.</Requisitos><Comentarios>Permite conducir vehículos de transporte público de personas en modalidad de autobús, buseta y microbús.</Comentarios></Subtipo></Tipo><Tipo licencia="Licencias de conducir tipo D (tractores y maquinaria)"><Subtipo licencia="Licencia D1"><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Aprobar el curso teórico básico para licencia.</Requisitos><Comentarios>Autoriza a conducir solo tractores de llanta.</Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia D2"><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Aprobar el curso teórico básico para licencia.</Requisitos><Comentarios>Autoriza a conducir solo tractores de oruga.</Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia D3"><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Aprobar el curso teórico básico para licencia.</Requisitos><Comentarios>Autoriza a conducir otros tipos de equipo especial no contemplados en las D1 y D2, como excavadoras de construcción, aplanadoras o grúas de carga.</Comentarios></Subtipo></Tipo><Tipo licencia="Licencias tipo E (universales)"><Subtipo licencia="Licencia E1"><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Aprobar el curso básico de transporte público.</Requisitos><Requisitos>No hay que hacer examen práctico, pero debe matricularlo y pagar el derecho. El día del examen, debe presentar sus documentos de acreditación de conductores.</Requisitos><Requisitos>Contar con las licencia A3 y B4, con al menos un año de expedidas.</Requisitos><Comentarios>Permite manejar todos los vehículos, excepto los de transporte público y los que requieran licencia tipo D. </Comentarios></Subtipo><Subtipo licencia="Licencia E2"><Requisitos>Cédula o documento de identificación.</Requisitos><Requisitos>Dictamen médico digital para licencia.</Requisitos><Requisitos>Aprobar el curso básico de transporte público.</Requisitos><Requisitos>No hay que hacer examen práctico, pero debe matricularlo y pagar el derecho. El día del examen, debe presentar sus documentos de acreditación de conductores.</Requisitos><Requisitos>Contar con licencias A3 y B4, con al menos un año de expedidas. También tener las licencias D-1, D-2 y D-3.</Requisitos><Comentarios>Permite manejar todo tipo de vehículo, excepto los de transporte público. </Comentarios></Subtipo></Tipo></licencias>